<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>diary on uzak.github.io</title>
    <link>https://uzak.github.io/tags/diary/</link>
    <description>Recent content in diary on uzak.github.io</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://uzak.github.io/tags/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Questions vol. 1</title>
      <link>https://uzak.github.io/post/2023-01-23-questions_vol._1/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uzak.github.io/post/2023-01-23-questions_vol._1/</guid>
      <description>An ode to logic.
Difference between knowing and believing? Knowing is based on experience and examination and effort. Contrary to this believing is based on, well, belief. Belief is blind, it is indoctrination.
Interestingly belief is connected to emotions. So when it is attacked, it is defended emotionally. Knowledge doesn&amp;rsquo;t need to be defended. It&amp;rsquo;s validity doesn&amp;rsquo;t rely on wishful thinking.
What is reality? What does &amp;ldquo;real&amp;rdquo; mean? That which does certainly exist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slobodná vôľa</title>
      <link>https://uzak.github.io/post/2023-01-06-slobodna_vola/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uzak.github.io/post/2023-01-06-slobodna_vola/</guid>
      <description>Existuje, či neexistuje? Čo to vlastne je?
Slobodná vôľa hovorí, že agent, napr. človek sa môže slobodne rozhodnúť. Teda, že nie je determinovaný, ale sám sebe pánom svojho osudu. Na základe čoho si ale vyberá?
Existuje? Aby slobodná vôľa existovala musí platiť, že pri rozhodovaní v presne tej situácii, sa NE-rozhodneme presne rovnako. Lebo ináč by platilo, že voľba je podmienená situáciou a nie v rukách agentom. Situáciou chápem celý stav vesmíru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pra-vda: Reflexia inšpirovaná Murlim</title>
      <link>https://uzak.github.io/post/2023-01-03-pravda/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uzak.github.io/post/2023-01-03-pravda/</guid>
      <description>Pravda Čo je pravda? Aby niečo mohlo byť pravdou, nesmie sa to meniť. Ináč by to po zmene prestalo byť pravdou. Takže pravda je to, čo je stále tým istým.
Vnímanie Ako funguje vnímanie? Vnímame na základe rozdielu. Vnímame iba veci premenlivé. Nemôžem vnímať veci konštantné, pretože by sme sme stratili rozdiel medzi teraz a vtedy/potom a tu a tam. Všetko by to bolo jedno.
Hľadanie pravdy Čo je aktivita? Aktivitou sa snažím docieliť niečoho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Systems&#39; de-Engineering</title>
      <link>https://uzak.github.io/post/2022-04-25-systems_de-engineering/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uzak.github.io/post/2022-04-25-systems_de-engineering/</guid>
      <description>https://meduza.io/feature/2022/04/24/ukraintsev-v-mire-vstrechayut-kak-bogov-spustivshihsya-na-zemlyu Byť autentický a rezonovať so prostredím. Nebyť len ambiciózny &amp;ldquo;remeselník&amp;rdquo;. Naše povedomie je uspôsobené na boj so divokými šelmami. Potrebujeme skúšky, vzostupy a pády. Námahu. Potom sa cítim normálne. Nemôžeme jazdiť na F1 na odpadky. Sú ľudia, čo sa cítia uzemnený, len ak majú vážne výzvy. Ináč sa strašne nudia. Ja som vo vojne vo svojom živle. Chápem mieru zodpovednosti. Bojový duch sa udržuje automaticky keď ľudia počujú pravdu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sanskrit a Slovenčina</title>
      <link>https://uzak.github.io/post/2022-03-26-sask/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uzak.github.io/post/2022-03-26-sask/</guid>
      <description>Viac tu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
