<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>diary on uzak.github.io</title>
    <link>http://uzak.github.io/tags/diary/</link>
    <description>Recent content in diary on uzak.github.io</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://uzak.github.io/tags/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Reflekcia</title>
      <link>http://uzak.github.io/post/2023-05-31-reflekcie/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://uzak.github.io/post/2023-05-31-reflekcie/</guid>
      <description>Poznámky pre seba alebo zopár úvah podmienených poslednými dňami, vysporiadajúce sa s tým, čo sa stalo niekedy dávno v TopTal-e alebo práve teraz v Hübl-i.
Hnev Odpustiť. Hnevom škodím len sám sebe. Nestojí za to sa hnevať. O nič nejde. Veď čo už môžem stratiť?
Mať pravdu Pravdu? Tá je relatívna a patri do môjho sukromného sveta. Každý svet ma inú pravdu. Len tá Pravda všetky svety spájajúca je univerzálna ale nepomenovateľná.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AI and the Illusion of Intelligence</title>
      <link>http://uzak.github.io/post/2023-04-27-ai_and_the_illusion_of_intelligence/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://uzak.github.io/post/2023-04-27-ai_and_the_illusion_of_intelligence/</guid>
      <description>src
Week 1 Some Curious Experiments In early 1600 William Harvey examined the heart and understood it&amp;rsquo;s a pump. A few years after Rene Descartes this concluded that machines cannot think - arrange it&amp;rsquo;s speech so it makes sense - what even the lowest type of man can do. Alan Turing and the Imitation Game Illusion of Intelligence Explosion of Big Data Week 2 The Chomskyan Revolution Generative Gramar. Descarte&amp;rsquo;s Miracle The Fatal Flaw of the Chomskyan Revolution Doing Violence to Language: the Ngram Week 3 Moore&amp;rsquo;s Law Does Not Make the Singularity Likely in the film 2001, the main character was the computer HAL, solution to all the main (AI) challenges.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Science</title>
      <link>http://uzak.github.io/post/2023-03-10-science/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://uzak.github.io/post/2023-03-10-science/</guid>
      <description>What does &amp;ldquo;science&amp;rdquo; actually mean? What does it encompass?
Slavic Slovak or Czech word &amp;ldquo;veda&amp;rdquo; refers to the ancient Vedas. These are the holy scriptures of ancient India. The name probably means &amp;ldquo;giving (da) knowledge (ve)&amp;rdquo;. The Vedas consist of two parts. The first is about the worldly knowledge and the later part (Upanishads) are about the sacred knowledge of the non-changing God.
The original meaning refers to the compendium of knowledge known as Vedas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review whole codebase easily</title>
      <link>http://uzak.github.io/post/2023-01-26-review_whole_codebase/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://uzak.github.io/post/2023-01-26-review_whole_codebase/</guid>
      <description>Recently, a student asked me to review a small project hosted on GitHub. Initially, I assumed I would use the Pull Request/Code Review functionality of GitHub to do so. I found an easy way to perform it on the whole codebase.
However, I eventually decided that I wanted to have a broader view, rather than just looking at a small portion of the changes through the Code Review&amp;rsquo;s microscope. Utilizing an IDE that could visualize the connections in the code and show how things were being used and defined also helped me a lot.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slobodná vôľa</title>
      <link>http://uzak.github.io/post/2023-01-06-slobodna_vola/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://uzak.github.io/post/2023-01-06-slobodna_vola/</guid>
      <description>Existuje, či neexistuje? Čo to vlastne je?
Slobodná vôľa hovorí, že agent, napr. človek sa môže slobodne rozhodnúť. Teda, že nie je determinovaný, ale sám sebe pánom svojho osudu. Na základe čoho si ale vyberá?
Existuje? Aby slobodná vôľa existovala musí platiť, že pri rozhodovaní v presne tej situácii, sa NE-rozhodneme presne rovnako. Lebo ináč by platilo, že voľba je podmienená situáciou a nie v rukách agentom. Situáciou chápem celý stav vesmíru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pra-vda: Reflexia inšpirovaná Murlim</title>
      <link>http://uzak.github.io/post/2023-01-03-pravda/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://uzak.github.io/post/2023-01-03-pravda/</guid>
      <description>Pravda Čo je pravda? Aby niečo mohlo byť pravdou, nesmie sa to meniť. Ináč by to po zmene prestalo byť pravdou. Takže pravda je to, čo je stále tým istým.
Vnímanie Ako funguje vnímanie? Vnímame na základe rozdielu. Vnímame iba veci premenlivé. Nemôžem vnímať veci konštantné, pretože by sme sme stratili rozdiel medzi teraz a vtedy/potom a tu a tam. Všetko by to bolo jedno.
Hľadanie pravdy Čo je aktivita? Aktivitou sa snažím docieliť niečoho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sanskrit a Slovenčina</title>
      <link>http://uzak.github.io/post/2022-03-26-sask/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://uzak.github.io/post/2022-03-26-sask/</guid>
      <description>Viac tu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
